【中美角力】胡錫進轉發美台軍售報道：解放軍能幾小時內拿下台灣

美國國務院正式批准向台灣出售「愛國者三型導彈」方案，涉及6.2億美元 （折合約48億美元），並知會國會，這是繼5月中之後，美國再次通過對台軍售。環球時報轉發這項消息時揚言，解放軍能力在幾個小時內摧毀台灣所有軍事設施，然後拿下（seizing）台灣。

美國今次對台軍售方案，包括為更換「愛國者三型導彈」過期組件，以及相關與認證測試等。

美國國務院重申，軍售是基於《台灣關係法》，將令台灣軍隊持續現代化，並保持可靠的防禦能力，符合美國國家、經濟與安全利益，亦有助提高台灣安全。美方強調軍售不會改變區域基本軍事平衡。

胡錫進在其Twitter轉發美國新一波對台軍售消息時表示，「解放軍完全有能力在幾個小時內摧毀台灣所有軍事設施，然後不久，便拿下台灣。中國軍隊和人民有這樣的自信。同時，我們堅決支持維持和平，應避免引發衝突。

PLA is fully capable of destroying all of Taiwan's military installations within a few hours, before seizing the island shortly after. Chinese army & people have such self-confidence. At the same time, we strongly support maintaining peace. Sparking a conflict should be avoided.
據了解，美國製造的「愛國者防空導彈」，是台灣高空層防禦的重要武器，部署在台灣主要城市、重要軍事設施周邊。目前所使用型號為最先進的愛國者三型，最大攔截距離可達70公里，攔截高度超過24公里，雷達搜索距離則有100公里，並可追蹤100個目標。

台海安全研析中心主任梅復興表示，可將這次軍售理解為到期零件的換新，類似汽車定期維修保養，值得注意的是，這已是美國國務院今年第二度批准對台軍售項目，上次是5月19日公布批准售台18枚重型魚雷，金額1.8億美元（折合近14億港元）；兩次項目都不大，但從次數來看，美國正在落實對台「軍售常態化」。

台：快點

快快快

日日都喺度講幾多個鐘幾多日就可以攻下台灣

但永遠得個講字 講就凶狠做就碌撚

咁今晚日落前應該搞掂啦, 出發未?

打啦你地 好悶呀

無違和感

咁打未

成日打飛機 打空炮 快快手拿下台灣啦 我想免簽證呀

可惜綠營冇啲韓國瑜咁既人
如果唔係搵佢左台灣外交部發言人串返9中國 應該好L好睇 無厘頭對無厘頭 on99對on99

「可憐哪~」

就算要打 中共都要集結左軍隊先
中共既空投能力
又未做到短時間去全佔台灣
所以都最少要一兩日去集結海軍
然後再封鎖海峽同做第一輪飽和攻擊
之後再就空投傘兵佔領重要設施同登陸
所以話用幾個鐘就真係....

就嚟變日經post

支那上次唔係話一個鐘咩？
咁撚廢架？

老解：收嗲啦⋯⋯

大約17,520小時

美軍能於一小時內直接攻陷北京

快啲吹到小學生都信
咁佢可能會加速

依家一個月飛去台灣十幾次就係試台灣制空能力

講左有冇三十年

其中一個原因掛
仲可以係武力威嚇
又可能係情報收集

美國打阿富汗, 雙方實力差咁遠, 都要20日

中共幾個小時就得??
士兵食個飯 都要兩小時啦